加強台灣空防 美國或出租F-15C/D型戰機舊品

加強台灣空防 美國或出租F-15戰機舊品

微信 美台关系 2018-03-01 01:59:30

根据美台情報圈的消息來源表示，前一陣子盛傳台灣空軍准備向美國購買包括F/A-18EF、F/A-18 XT或者F-15C/D甚至最新的F-15 2040c型戰機的新聞，今日得到進一步確認。

根据消息表示，考慮台海的政治敏感度、台灣空防的迫切需要以及美中关系的敏感性，美國極可能以“剩余國防物資”（ Excess Defense Articles, EDA）的方式，將美國空軍剛剛退役的F-15C/D型中古戰機，以“租借”方式給予台灣，此動作既可避免台美中的高度政治敏感性，也可以在短時間極大地加強台灣空軍高空高速攔截的能力，同時也可以讓台灣即有限的國防預算，在采購高價新戰機這個難題上，得到解套。

据美方消息圈的判斷，蔡英文当局將會很樂意這筆交易，而特朗普政府也不會因為政治敏感度而抵制此案，這是屬于“三贏”的方案。 台灣向美國“租借”軍武，其實有前例可循。1990年代，台灣海、空軍就分别曾經租借過美軍的諾克斯級巡防艦（Knox），以及T-38鷹爪教練機（Talon）的經驗，故“租借”的敏感度較低。

而中古的F-15C/D型戰機，雖然在美軍已經開始退役，不過性能剛剛經過21世紀的MLU（中期壽限提升）作業，機上的任務電腦、感測系統甚至雷達都有機會更新，對台灣而言是一筆不錯的交易。

而此种戰機雖是波音公司生產，但是由于屬于美國軍方的EDA，故不會造成波音公司對中國大陸的民航機生意問題的尷尬處境，也是目前唯一能夠緩解這些复雜政商問題的方式。而經過MLU工程改進的台版F-15C/D，性能約等于日本航空自衛隊使用的F-15J/DJ/EJ的MSIP（多階段改良計划）的水平。

f15 vs j20
邊個勝？